神戶人不懼黑道 對山口組持敬意？

神戶人不懼黑道 對山口組持敬意？

日本是少數承認黑社會合法的國家，不過大部分日本民眾，還是對黑幫份子避之唯恐不及，但是在關西地區的神戶居民，卻對山口組有著比較特別的情感，甚至到了萬聖節，山口組成員還會發糖果給當地小朋友，原來有說法認為，因為神戶自古是港都商城，當地人有反權力的商人特質，這樣遵守江湖道義的情感，正好和山口組有幾分相似。

電影當中描述冷酷的黑幫份子，各成派系明爭暗鬥，日本是世界上少數承認黑社會合法的國家，山口組更是日本最大的幫派組織，黑幫凶狠形象讓不少人避之唯恐不及，但是關西地區的神戶縣當地部分居民，卻對山口組有著較特別的情感。

小朋友挨家挨戶要糖果，不過這些發糖果的「大人」卻是山口組成員，原來每到萬聖節神戶的山口組都會到神社發糖果，希望能顛覆民眾對黑幫的刻板印象。而除了「萬聖節活動」神戶居民還表示山口組總部周邊不會有成員隨地小便，或是在路邊抽菸也沒有人製造噪，因此比起其他地區居民「懼怕」黑幫份子，神戶人對於山口組倒是多了幾分敬重。

更讓民眾印象深刻的是1995年阪神大地震山口組動員全組投入救災，第一時間將民生用品送到災民手中，以及2011年311大地震山口組也投入大批人力資源協助清理善後，這些對地方的貢獻當地人都看在眼裡，因此神戶人卻對山口組心存仰慕。有一說，神戶自古是港都、商城，因此當地人有著反權力的商人特質，遵守江湖道義的情感，正好和山口組類似。不過雖然努力扭轉形象，自去年山口組分裂以來新舊組織對立、大小鬥毆不斷，就怕出現大規模衝突，多數日本民眾還是對山口組敬而遠之。

篇文係咁重複

btw 山口

現代黑社會都要搞形象工程

神戶山口組定係山口組?